---
tags:
  - NKTH
title: AE100形 引退
date: 2016-02-21
---

AE100形の引退に伴って臨時列車が運行されたので見物しました

![](20160221-1.jpg)

ここ、結構障害物も多くてシビアですよね

ダイヤは伏せられてたのですが直前にある程度判明していたので追いかけました

![](20160221-2.jpg)

八広の中線へ入線する貴重な光景を見ることが出来ました

多分押上線への入線自体、最初で最後ですよね・・・いや西馬込公開で１回入っているか・・・

![](20160221-3.jpg)

京成ロゴの下に書かれた"AIRPORT EXPRESS"のロゴは復元された物のようです

![](20160221-4.jpg)

臨時表示の方向幕
"EXTRA"ではなく"CHARTERED"でした

![](20160221-5.jpg)

八広折返しは押上線内で撮りたいなと思い、咄嗟に下車しました

分かりにくいと言えば分かりにくいのですが他に場所も思いつかなかったので・・・

下町エリアのフリー切符しか買っていないのでこれ以上追いかけるのは諦めました

この臨時列車の運行は確か2回あったのでリベンジもする予定でしたが、家庭的な事情で断念しました・・・

